"use strict";(self.webpackChunkjudgement=self.webpackChunkjudgement||[]).push([[787],{558:(e,t,n)=>{n.d(t,{i:()=>r});var r=[{Nr:"0",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Welche Kriterien gibt es für die Zulassung zur Wesensprüfung?",Antworten:[{text:"der Hund muss geschlechtsreif sein",richtig:!1,antwort:!1},{text:"die Hündin darf nicht heiß sein",richtig:!1,antwort:!1},{text:"der Hund muss vorher eine BH abgelegt haben",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Der Hund muss mindestens 12 Monate alt sein.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Der Hund muss mindestens 9 Monate alt sein.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"1",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Welche Hunde dürfen nicht geprüft werden?",Antworten:[{text:"kranke Hunde",richtig:!0,antwort:!1},{text:"verletzte Hunde",richtig:!0,antwort:!1},{text:"unter Medikamenteneinfluss stehende Hunde",richtig:!0,antwort:!1},{text:"ein Hund, der am Tag zuvor eine BLP/R abgelegt hat",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Handwechsel vor weniger als einem Monat",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"2",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Welche Hunde dürfen nicht geprüft werden?",Antworten:[{text:"Unter 12 Monate alte Hunde",richtig:!0,antwort:!1},{text:"heiße Hündinnen",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Rüden, die ihr Bein noch nicht heben",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Hündinnen, die noch nicht heiß waren",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"3",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Darf ein Hundeführer die Verhaltensbeurteilung abbrechen?",Antworten:[{text:"Ja",richtig:!0,antwort:!1},{text:"nein auf gar keinen Fall",richtig:!1,antwort:!1},{text:"das darf nur der Richer",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"4",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"In welcher Testsituation darf der Hund akustisch, optisch oder körperlich bedroht werden.",Antworten:[{text:"in Keiner",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Nur beim Kontakt mit Fremdpersonen",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"5",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Wie viele Hunde dürfen an einem Prüfungstag maximal gerichtet werden?",Antworten:[{text:"sechs",richtig:!1,antwort:!1},{text:"acht",richtig:!1,antwort:!1},{text:"neun",richtig:!0,antwort:!1},{text:"maximal 10",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"6",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Soll oder muss das Testgelände dem Hund vor der Prüfung unbekannt sein?",Antworten:[{text:"Mussbestimmung",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Sollbestimmung",richtig:!0,antwort:!1},{text:"das ist egal",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"7",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Darf der Hund während der Prüfung vom Vorführer mit Worten unterstützt werden?",Antworten:[{text:"ja",richtig:!0,antwort:!1},{text:"nein",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"8",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Darf der Richter den Hund unterstützen?",Antworten:[{text:"ja",richtig:!0,antwort:!1},{text:"nein",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"9",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"In welchen Fällen muss der Hund vom Richter zurückgestellt werden?",Antworten:[{text:"Wenn das Wetter zu schlecht ist",richtig:!1,antwort:!1},{text:"wenn sich der Hundeführer während des Wesenstest verletzt",richtig:!1,antwort:!1},{text:"wenn sich ein Hund - während des Wesenstests - verletzt.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"wenn sich ein bis dahin als sicher gezeigter Hund nicht auf die Seite legen lässt",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"10",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Darf der Richter den Vorführer unterstützen?",Antworten:[{text:"Das ist nicht verboten",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Das ist in der Ordnung nicht ausdrücklich geregelt",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Nein, das darf er nicht, denn auch ein Test ist eine Prüfung",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"11",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Muss der Richter begründen, warum er einen Hund zurückstellt?",Antworten:[{text:"ja",richtig:!0,antwort:!1},{text:"nein",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"12",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"In welchen Testsituationen kann der Hund zurückgestellt werden?",Antworten:[{text:"Das ist Ermessenssache des Richters;  in jeder Phase der Beurteilung",richtig:!0,antwort:!1},{text:"frühestens nach der 3. Testsituation",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"13",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"In welchen Fällen muss der Richter die Prüfung abbrechen?",Antworten:[{text:"wenn sich der Hund während des Tests verletzt",richtig:!1,antwort:!1},{text:"wenn eine Fortsetzung des Tests eine unverantwortliche Belastung für den Hund darstellt",richtig:!0,antwort:!1},{text:"wenn der Hund zu müde ist",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"14",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Was ist ein Wiederholertest?",Antworten:[{text:"ein Wesenstest, den ein Hund zum 2. Mal ablegt",richtig:!0,antwort:!1},{text:"ein Wesenstest, der wiederholt am selben Platz stattfindet",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"15",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Wer richtet einen Wiederholerwesenstest?",Antworten:[{text:"Zwei Wesensrichter oder ein Wesensrichter und ein Zuchtrichter",richtig:!0,antwort:!1},{text:"ein Wesensrichter, dessen Amt nicht ruht",richtig:!1,antwort:!1},{text:"ein vom DRC anerkannter Prüfungsrichter",richtig:!1,antwort:!1},{text:"zwei Zuchtrichter",richtig:!1,antwort:!1},{text:"ein Wesensrichter, der in der DRC-Richterliste aufgeführt ist",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"16",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Darf ein bestandener Wesenstest wiederholt werden?",Antworten:[{text:"ja ",richtig:!1,antwort:!1},{text:"nein",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"17",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Dürfen auch andere als Retrieverrassen auf einem DRC Wesenstest gerichtet werden?",Antworten:[{text:"ja",richtig:!1,antwort:!1},{text:"nein",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"18",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Dürfen auch Retriever gerichtet werden, deren Besitzer nicht Mitglied im DRC sind?",Antworten:[{text:"ja",richtig:!0,antwort:!1},{text:"nein",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"19",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Dürfen auch Retriever, die im Golden Retriever Club (GRC) gezüchtet wurden, auf einem Wesenstest des DRC gerichtet werden?",Antworten:[{text:"ja",richtig:!0,antwort:!1},{text:"nein",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"20",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Welche Hunde dürfen laut Ordnung auf einem Wesenstest des DRC nicht gerichtet werden?",Antworten:[{text:"Retriever, deren Eigentümer Mitglied im GRC sind",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Golden Retriever, die im GRC gezüchtet wurden und deren Besitzer kein Mitglied im DRC sind",richtig:!1,antwort:!1},{text:" Hunde mit Auslandsahnentafel ",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Hunde aus Verbänden, die nicht Mitglied der FCI sind",richtig:!0,antwort:!1},{text:"andere Rassen als Retriever",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"21",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Welche Hunde dürfen laut Ordnung auf einem Wesenstest des DRC gerichtet werden? Welche Antworten sind richtig?",Antworten:[{text:"Retriever, die im Deutschen Retriever Club (DRC) e.V. gezüchtet wurden und DRC Ahnentafeln besitzen",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Labrador Retriever, die im Labrador Club Deutschland (LCD) e.V. gezüchtet wurden und eine Ahnetafle vom LCD haben",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Golden Retriever, die im GRC gezüchtet wurden und deren Besitzer nicht Mitglied im DRC sind",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Retriever, die keine FCI-Ahnentafel besitzen, deren Eigentümer aber Mitglied im DRC e.V.  ",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Es werden nur Retriever mit FCI-anerkannter Ahnentafel geprüft.",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"22",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Es stellt sich heraus, dass der Hund nicht zu identifizieren ist. Welche Folgen hat das für den Test?",Antworten:[{text:"Die Vorlage der Ahnentafel reicht für die Identifizierung. Dort steht die Chipnummer.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Der Hund darf nur geprüft werden, wenn er zu identifizieren ist.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Eine Identifizierung muss nicht durchgeführt werden.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"23",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Dürfen Besitzer, Helfer oder Richter Leckerchen oder Spielzeug in der Tasche mit sich führen?",Antworten:[{text:"Ja, denn beim Wesenstest wird das Verhalten des Hundes in nachgestellten Alltagssituationen beurteilt.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Nein, das ist laut geltender Ordnung verboten.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Nein, das ist auf Prüfungen generell verboten",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"24",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Darf der Führer während der Prüfung Signalworte (Kommandos) benutzen und dadurch das Verhalten seines Hundes beeinflussen?  Welche Antworten sind richtig?",Antworten:[{text:"Ein Hund soll während der Beurteilung durch den Hundeführer unterstützt werden, ohne dass dieser ihn unter Signalkontrolle stellt, es sei denn, dass er vom Richter dazu aufgefordert wird.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Der Vorführer darf während des Wesenstests in keiner Testsituation Signalworte  (Kommandos) benutzen.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Eine Beeinflussung des Hundes kann auch ohne Signalworte erfolgen.",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"25",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Wie viele Menschen müssen oder sollen  für die Testsituation Menschengruppe zur Verfügung stehen?",Antworten:[{text:"mindestens 8",richtig:!1,antwort:!1},{text:"8-10",richtig:!1,antwort:!1},{text:"7, Mussbestimmung",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Das ist in der Ordnung  nicht festgelegt.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"maximal 12",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"26",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Darf der Richter den Vorführer auffordern, den Hund unter Signalkontrolle zu stellen?",Antworten:[{text:"ja ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"nein",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"27",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Darf eine läufige Hündin die Startnummer 1 erhalten?",Antworten:[{text:"Ja, Rüden müssen nicht vor den Hündinnen geprüft werden",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Nein, läufige Hündinnen werden als letzte geprüft.",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"28",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Das Auftreten welcher Codes in welcher Anzahl im Bereich Beschwichtigungsverhalten(Ängstlichkeit) führt zum Ausschluss?",Antworten:[{text:"1x5",richtig:!0,antwort:!1},{text:"2x4",richtig:!1,antwort:!1},{text:"3x4",richtig:!0,antwort:!1},{text:"3x3",richtig:!1,antwort:!1},{text:"4x3",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"30",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Muss der Hund mit anderen Menschen spielen?",Antworten:[{text:"ja ",richtig:!1,antwort:!1},{text:"nein",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"31",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Muss der Hund sich im Spiel von anderen Menschen anfassen lassen?",Antworten:[{text:"ja",richtig:!1,antwort:!1},{text:"nein",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"32",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Welche Dokumente muss der Richter anch Beendigung der Verhaltensbeurteilung unterschreiben?",Antworten:[{text:"Originalahnentafel und Leistungsheft",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Originalahnentafel oder Leistungsheft",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Protokollbogen",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"33",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Muss der Hund sich während des Tests von anderen Menschen anfassen lassen?",Antworten:[{text:"ja",richtig:!0,antwort:!1},{text:"nein",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"34",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Was tue ich als Richter, wenn sich der Hund im Test nicht von anderen Menschen anfassen lässt?",Antworten:[{text:"Sollte der Hund an der Testperson vorbeigehen, fordert der Hundeführer seinen Hund zur Kontaktaufnahme auf oder bringt ihn in die Sitzposition um der Fremdperson das Streicheln an der Vorbrust zu ermöglichen.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Der Richter geht zur nächsten Testsituation über.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Ein Hund muss sich von fremden Menschen nicht anfassen lassen.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"35",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Das Auftreten welcher Codes in welcher Anzahl im Bereich Aggressionsverhalten führt zum Ausschluss?",Antworten:[{text:"1x Code 5",richtig:!0,antwort:!1},{text:"2x Code 4",richtig:!0,antwort:!1},{text:"3x Code 3",richtig:!0,antwort:!1},{text:"4x Code 2",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"36",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Welches Kaliber soll oder muss bei der Überprüfung der Schussfestigkeit benutzt werden?",Antworten:[{text:"6mm, Mussbestimmung",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Das Kaliber ist egal; es muss mit einer Flinte geschossen werden",richtig:!1,antwort:!1},{text:"das ist egal",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Das Kaliber ist egal; es muss mit Schreckschuss geschossen werden",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Kaliber 9 Sollbestimmung",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"37",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Welche Abstände sind bei der Überprüfung der Schussfestigkeit in etwa einzuhalten? ",Antworten:[{text:"150 Meter",richtig:!1,antwort:!1},{text:"100 Meter",richtig:!0,antwort:!1},{text:"75 Meter",richtig:!1,antwort:!1},{text:"50 Meter",richtig:!0,antwort:!1},{text:"10-30 Meter",richtig:!1,antwort:!1},{text:"ca 20 Meter",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"38",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Welche Bestimmungen gibt es für die Testsituation Schuss?",Antworten:[{text:"Der Schütze muss unbedingt ruhig stehen.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Der Schütze darf nicht zu sehen sein.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Der Schütze muss sich bewegen und bei der Schussabgabe den Arm mit der Waffe nach oben halten.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Der Schütze schießt dreimal nacheinander nach eigenem Ermessen.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"39",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Muss der Schütze zu sehen sein? ",Antworten:[{text:"Ja, das ist so vorgeschrieben.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Nein, der Schütze darf nicht gesehen werden. Das ist sinnvoll.  Es wird die Schussfestigkeit überprüft und nicht die Reaktion auf einen Menschen.",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"40",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Gibt es Vorschriften für die Anzahl der Reize, die dem Hund auf dem Parcours präsentiert werden?",Antworten:[{text:"Nein, das kann jeder Richter frei entscheiden",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Ja, abwechselnd jeweils drei akustische und drei optische in steigender Intensität. ",richtig:!1,antwort:!1},{text:"ja,  je 3 haptische, 3 akustische und 3 optische Reize in wechselnder Reihenfolge ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Zuerst drei haptische und danach abwechselnd je drei akustische und drei optische Reize.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"41",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Wie groß soll oder muss die Entfernung zwischen den Reizen sein?",Antworten:[{text:" Mindestens 25 Meter, Sollbestimmung",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Mindestens 10 Meter, Mussbestimmung.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Das hängt von der Größe des Platzes ab.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Mindestens 25 Meter, Mussbestimmung.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"42",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Wie sind die Reize zu präsentieren?",Antworten:[{text:"Die optischen Reize sollen von einem Menschen bewegt werden, damit der Hund diese auch wahrnimmt..",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Die haptischen und optischen Reize werden ohne Helfer präsentiert.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"bei der Präsentation der akustischen Reize muss der Helfer versteckt bleiben.",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"43",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:".Das Auftreten welcher Codes in welcher Anzahl im Bereich Schussscheue (Schreckhaftigkeit auch bei Schuss) führt zum Ausschluss?",Antworten:[{text:"1x Code 5",richtig:!0,antwort:!1},{text:"2x Code 4",richtig:!1,antwort:!1},{text:"3x Code 3",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"44",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"",Antworten:[{text:"Nein, in keiner Situation.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Ja, sonst kann der Richter nicht feststellen, ob der Hund aggressiv ist.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"45",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Muss der Hund Kontakt zu den Reizen im Parcours aufnehmen? ",Antworten:[{text:"Nein, denn Kontakt ist eine falsche Bezeichnung; Kontakt zu unbelebten Objekten kann ethologisch gesehen nicht aufgenommen werden. ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Ja, das ist sinnvoll; nur bei Kontaktaufnahme kann der Richter beurteilen, welche Verhaltensweise der Hund gegenüber Optik und Akustik zeigt.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"46",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Gibt es eine alltägliche Situation, die sich mit der Testsituation Gasse/Kreisprobe nach alter Wesentestordnung vergleichen ließe?",Antworten:[{text:"Ja, in einem Fahrstuhl wird der Hund genauso eingeengt.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Nein, die Kreisprobe ist keine alltägliche Situation; in einem Fahrstuhl wird der Hund zwar u. U. eingeengt, aber nicht von mindestens 10 Personen gleichzeitig eingekreist und dann im Fahrstuhl allein gelassen. Ein normaler Fahrstuhl fasst auch keine 10-15 Personen.",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"47",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Wie wird der Hund zur Befragung und Idenfizierung  zum Richter geführt?",Antworten:[{text:"angeleint",richtig:!0,antwort:!1},{text:"ohne Leine",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"48",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Darf der Richter die Reihenfolge der Tests ändern?",Antworten:[{text:"Ja ",richtig:!1,antwort:!1},{text:"nein ",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"49",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Darf er weitere Testsituationen einfügen?",Antworten:[{text:"Ja, bei Bedarf",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Nein ",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"50",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Wann bestehen Retriever den Wesenstest nicht?",Antworten:[{text:"Wenn er Schussscheue mehr oder weniger ausgeprägt zeigt.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Code 3: 3maliges Auftreten im Bereich Aggressionsverhalten.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Wenn er Angstaggression mehr oder weniger ausgeprägt zeigt",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Code 5: 1maliges Auftreten in den Bereichen: Aggressionsverhalten oder Schussscheue (Schreckhaftigkeit beim Schuss) oder Schreckhaftigkeit oder Beschwichtigungsverhalten",richtig:!0,antwort:!1},{text:"t.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"51",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Darf der Hundeführer seinen Hund während der Identifizierung in die Sitzposition bringen und ihn\r\ndabei halten?",Antworten:[{text:"Ja, der Hund darf sozial unterstützt werden",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Nein, der Hund muss frei stehen",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"52",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"In welchen Testsituationen wird der Hund angeleint vorgeführt?",Antworten:[{text:"Nur bei der Identifizierung",richtig:!1,antwort:!1},{text:"bei Kontaktaufnahme durch\r\nFremdpersonen mit anschließender\r\nBerührung\r\n",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Befragung und Identifizierung",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"53",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Wer ist für die Festlegung des Wesensstandards zuständig? ",Antworten:[{text:"Die Züchterversammlungen",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Die Mitgliederversammlung",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Der erweiterte Vorstand",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Im DRC beschließt der engere Vorstand ",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Es gibt keinen offiziellen Standard für das Wesen. ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Im Rassestandard werden auch Eigenschften der Rasse beschrieben.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"54",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Welche Hunde darf ein Wesensrichter nicht richten?",Antworten:[{text:"von ihm gezüchtete Hunde",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Nachkommen von Rüden, die er gezüchtet hat in erster Generation.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Hunde von Familienangehörigen oder Lebenspartnern.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Hunde, die er selber ausgebildet hat.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Hunde, die er in seiner tierärztlichen Praxis behandelt hat.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Hunde von guten Freunden",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"55",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Darf der Wesensrichter die Beurteilung eines Hundes ablehnen?",Antworten:[{text:"Ja, wenn er befangen ist.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Nein, jeder Besitzer hat Anspruch darauf, dass sein Hund vom Richter seiner Wahl gerichtet wird.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"56",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Wer darf als Helfer bei einem Wesenstest fungieren?",Antworten:[{text:"Dafür gibt es keine Regelung. Richter dürfen aber nicht als Helfer fungieren.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Alle Anwesenden, außer Vorführer und Richter.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Alle Anwesenden, die einen Sachkundenachweis haben.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"57",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Darf der Richter als Helfer bei einem von ihm gerichteten Wesenstest fungieren?",Antworten:[{text:"Nein, das ist verboten. ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Ja, weil es in der Ordnung nicht geregelt ist. ",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"58",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Darf der Hund auch von einer ihm relativ unbekannten Person geführt werden?",Antworten:[{text:"Ja, das ist in der WT-Ordnung nicht geregelt.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Nein, der Hund muss immer von der Person vorgeführt werden, zu der er die engste Bindung hat.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Das ist dem Hund egal.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"59",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Muss der Hund von seinem Besitzer geführt werden?",Antworten:[{text:"Nein, das ist in der WT-Ordnung nicht geregelt.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Ja, der Hund muss immer von der Person vorgeführt werden, zu der er die beste Beziehung hat.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"60",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Wie oft darf der Hund zu einem Wesenstest antreten, nachdem er zurückgestellt wurde?",Antworten:[{text:"maximal 1x",richtig:!1,antwort:!1},{text:"ein zurückgestellter Hund darf laut geltender Ordnung den Wesenstest nicht wiederholen",richtig:!1,antwort:!1},{text:"2x",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"61",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Der Richter hat den Test abgebrochen, weil er eine Fortsetzung für eine unverantwortliche Belastung des Hundes hielt. In einem solchen Fall gilt: ",Antworten:[{text:"Der Hund wird zurückgestellt und kann den Test jederzeit wiederholen",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Der Test gilt dann als nicht bestanden. ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Der Hund kann dann am selben Tag noch einmal als letzter geprüft werden.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"62",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Wer sorgt für die Bereitstellung von Spielzeug und Apporteln, die für den Test benötigt werden?",Antworten:[{text:"Richter",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Sonderleiter",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Besitzer",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"63",Kategorie:"1. Ordnungsvorschriften (Wesenstestordnung des DRC)",Frage:"Welche Verhaltensweisen werden bei der Befragung und der Idenfizierung beurteilt?",Antworten:[{text:"Sozialkontakt, Ängstlichkeit, Aggressionsverhalten",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Neugierverhalten",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Sozialkontakt, Ängstlichkeit",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"64",Kategorie:"2. Verhalten des Richters während des Tests (Umgang mit Hunden, Hundeführern und Helfern)",Frage:"Muss der Richter mit den Helfern den Parcours besprechen und ablaufen, bevor er mit der Überprüfung des ersten Hundes beginnt?",Antworten:[{text:"Kein Muss, da nicht geregelt.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Das ist nicht notwendig und kostet nur Zeit.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Um einen reibungslosen Ablauf zu gewährleisten ist ein solches Vorgehen empfehlenswert aber nicht zwingend vorgeschrieben.",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"65",Kategorie:"2. Verhalten des Richters während des Tests (Umgang mit Hunden, Hundeführern und Helfern)",Frage:"Darf der Richter dem Hund zum Chipablesen ein Leckerchen reichen?",Antworten:[{text:"Nein, das darf er auf keinen Fall tun, denn der Hund könnte eine Futtermittelallergie haben und  ist daher laut Wesenstestordnung verboten",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Ja, wenn der Besitzer es erlaubt, ",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"66",Kategorie:"2. Verhalten des Richters während des Tests (Umgang mit Hunden, Hundeführern und Helfern)",Frage:"Darf der Richter dem Hund im Kreis ein Leckerchen reichen?",Antworten:[{text:"Das ist nicht möglich, da die Kreisprobe keine Testsituation in der Verhaltensbeurteilung des DRC ist. ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Nein, dann kann der Richter nicht sehen, wie der Hund auf die Einengung reagiert.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"67",Kategorie:"2. Verhalten des Richters während des Tests (Umgang mit Hunden, Hundeführern und Helfern)",Frage:"Darf der Besitzer Leckerchen/einen Ball/Spielzeug während der Prüfung mit sich führen?",Antworten:[{text:"Ja, die hat er ja oft auch während eines Spazierganges und in alltäglichen Situationen dabei",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Nein, das ist laut Ordnung genauso wie bei einer BH verboten.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Nein, dann kann der Richter die Reaktionen des Hundes nicht richtig einschätzen",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"68",Kategorie:"2. Verhalten des Richters während des Tests (Umgang mit Hunden, Hundeführern und Helfern)",Frage:"Was ist zu vermeiden beim Umgang mit dem Hundeführer?",Antworten:[{text:"Kritik am Hundeführer in Anwesenheit der anderen Führer und Helfer.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Ungefragte Erteilung von  Ratschlägen (Tiermedizin, Ausbildung etc.) ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Ironische oder auch lustig gemeinte Aussagen zu den einzelnen Retrieverrassen und Zuchtrichtungen.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Äußerungen über vermutete Nichttauglichkeit des Hundes für eine bestimmte Arbeit",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Empfehlungen, den Hund jagdlich zu führen.",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"69",Kategorie:"2. Verhalten des Richters während des Tests (Umgang mit Hunden, Hundeführern und Helfern)",Frage:"Ein Hundeführer erbittet einen tiermedizinischen Rat vom Richter, der kein Tierarzt ist. Darf dieser erteilt werden?",Antworten:[{text:"Nein, ein Laie sollte auf gar keinen Fall einen mediziischen Ratschlag erteilen. Die Gefahr, dass diese Auskunft fachlich falsch ist, ist zu groß.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Die Wesensrichter sind Fachleute und sollten immer Ratschläge erteilen.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Ja natürlich darf er das, man hilft doch gern.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"70",Kategorie:"2. Verhalten des Richters während des Tests (Umgang mit Hunden, Hundeführern und Helfern)",Frage:"Darf der Richter einem Hund während der Beurteilung ohne weiteres ein Leckerchen reichen?",Antworten:[{text:"Nein, er muss den Besitzer vorher um Erlaubnis fragen.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Nein, der Hund könnte eine Allergie haben. ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Ja, natürlich; der Hund freut sich über ein Leckerchen.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Ja, Liebe geht doch bekanntlich durch den Magen.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"71",Kategorie:"2. Verhalten des Richters während des Tests (Umgang mit Hunden, Hundeführern und Helfern)",Frage:"Wie lese ich als Richter einen Chip ab? Was ist zu beachten?",Antworten:[{text:"Ich gehe mit dem Lesegerät in der Hand  mit ausgestrecktem Arm auf den ankommenden Vorführer mit seinem Hund zu.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Ich warte bis der Vorführer mit seinem Hund nah bei mir angekommen ist und warte bis der Hund zur Ruhe gekommen ist und sich in der Sitzposition befindet.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Das Chiplesegerät sollte sich möglichst nah am Körper des Richters befinden um auf den Hund nicht bedrohlich zu wirken.",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"72",Kategorie:"2. Verhalten des Richters während des Tests (Umgang mit Hunden, Hundeführern und Helfern)",Frage:"Was ist beim Chipablesen unbedingt zu vermeiden und warum? ",Antworten:[{text:"Auf den Hund zugehen und dabei die Hand ausstrecken. Der Hund könnte das als Bedrohung auffassen.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Ich spreche den Hund freundlich an.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Dabei muss nichts Besonderes beachtet werden. Das muss schließlich jeder Besitzer vorher geübt haben.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"73",Kategorie:"3. Gesetze",Frage:"Gibt es gesetzliche Vorschriften für die Zwingerhaltung von Hunden? ",Antworten:[{text:"Ja, es gibt eine Tierschutz-Hundeverordnung. ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Nein, jeder kann seinen Hund so halten, wie es für ihn am besten passt",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"74",Kategorie:"3. Gesetze",Frage:"In welchem Gesetz, Paragraph und Absatz wird die gewerbsmäßige Ausbildung von Hunden für Dritte geregelt?",Antworten:[{text:"Tierschutzgesetz § 11 Abs. 1 ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Tierschutz-Hundeverordnung § 11, Abs. 1",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"75",Kategorie:"3. Gesetze",Frage:'"Niemand darf einem Tier ohne vernünftigen Grund Schmerzen, leiden oder Schäden zufügen." Dieser Satz steht in',Antworten:[{text:"§ 1 Tierschutzgesetz (TierSchG)",richtig:!0,antwort:!1},{text:"§ 1 Tierschutz-Hundeverordnung (TierSchHuV)",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"76",Kategorie:"3. Gesetze",Frage:"Wenn ein Zwinger sehr groß ist, muss der Hund nicht noch zusätzlich außerhalb des Zwingers bewegt werden. Das ist ",Antworten:[{text:"richtig, ein großer Zwinger reicht aus",richtig:!1,antwort:!1},{text:"falsch; laut Tierschutzhundeverordnung ist für Auslauf im Freien außerhalb eines Zwingers zu sorgen ",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"77",Kategorie:"4. Hundezucht, Anatomie & Physiologie ",Frage:"Die Läufigkeit eines Hundes besteht aus folgenden Phasen.",Antworten:[{text:"Anöstrus",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Proöstrus",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Metöstrus",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Östrus",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"78",Kategorie:"4. Hundezucht, Anatomie & Physiologie ",Frage:"Der beste Zeitpunkt für einen erfolgreichen Deckakt ist welcher Tag der Läufigkeit?",Antworten:[{text:"11",richtig:!1,antwort:!1},{text:"15",richtig:!1,antwort:!1},{text:"individuell ganz verschieden",richtig:!0,antwort:!1},{text:"17",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"79",Kategorie:"4. Hundezucht, Anatomie & Physiologie ",Frage:"Eine Hündin, die alle 4 Monate läufig ist, sollte kastriert werden.",Antworten:[{text:"Ja, ein so kurzer Zyklus ist ein Hinweis auf eine Hormonstörung.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Nein, bis zu vier Monaten ist ein Zyklus nicht pathologisch.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Der Zyklus einer Hündin beträgt immer 6 Monate.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Hunde, die keine Zuchtzulassung haben, sollten immer kastriert werden, um unerwünschten Nachwuchs zu vermeiden.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"80",Kategorie:"4. Hundezucht, Anatomie & Physiologie ",Frage:"Der häufigste Grund für das Leerbleiben ist",Antworten:[{text:"Unfruchtbarkeit des Rüden",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Unfruchtbarkeit der Hündin",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Schilddrüsenerkrankungen",richtig:!1,antwort:!1},{text:"ein falscher Deckzeitpunkt",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"81",Kategorie:"4. Hundezucht, Anatomie & Physiologie ",Frage:"Eine bakterielle Besiedlung der Scheide sollte immer antibiotisch behandelt werden.",Antworten:[{text:"Ja, das ist notwendig, weil die Hündin sonst leerbleibt.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Nein, das ist nur in sehr wenigen Ausnahmefällen notwendig.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Ja, das ist notwendig, weil sie sonst den Rüden anstecken könnte.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"82",Kategorie:"4. Hundezucht, Anatomie & Physiologie ",Frage:"Brucellose ist",Antworten:[{text:"eine Deckinfektion",richtig:!0,antwort:!1},{text:"kommt häufig in Europa vor",richtig:!1,antwort:!1},{text:" eine bakterielle Erkrankung",richtig:!0,antwort:!1},{text:"ist eine Virusinfektion",richtig:!1,antwort:!1},{text:"eine Infektion mit Einzellern",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"83",Kategorie:"4. Hundezucht, Anatomie & Physiologie ",Frage:"Die Geburt wird in Phasen eingeteilt. Wie viele Phasen mindestens?",Antworten:[{text:"zwei",richtig:!1,antwort:!1},{text:"drei",richtig:!0,antwort:!1},{text:"vier",richtig:!1,antwort:!1},{text:"sechs",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"84",Kategorie:"4. Hundezucht, Anatomie & Physiologie ",Frage:"Können Hundewelpen bereits in der Gebärmutter riechen?",Antworten:[{text:"Nein, das ist in diesem Alter noch nicht möglich",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Ja, sie riechen ein im Fruchtwasser enthaltenes Pheromon, das auch an der Gesäugeleiste produziert wird.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Nein, es gibt in diesem Alter noch keine Nervenverbindung zwischen Nase und Gehirn des Welpen.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"85",Kategorie:"4. Hundezucht, Anatomie & Physiologie ",Frage:"Welche Aussagen sind richtig?",Antworten:[{text:"Augen und Ohren der Welpen öffnen sich in der neonatalen Phase.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Der Welpe kann bei der Geburt noch keinen Schmerz empfinden.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Erfahrungen in der Sozialisierungsphase sind die Basis für das spätere Verhalten.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Der Welpe kann von Geburt an seine Körpertemperatur regulieren.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Der Welpe kann von Geburt an Wärme und Kälte empfinden.",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"86",Kategorie:"4. Hundezucht, Anatomie & Physiologie ",Frage:"Der Hund ist i. d. R.",Antworten:[{text:"diöstrisch",richtig:!0,antwort:!1},{text:"monöstrisch",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"87",Kategorie:"4. Hundezucht, Anatomie & Physiologie ",Frage:"Wann setzt die Geschlechtsreife des Hundes in der Regel ein?",Antworten:[{text:"mit ca. 24 Monaten",richtig:!1,antwort:!1},{text:"mit ca. 12 Monaten",richtig:!1,antwort:!1},{text:"zwischen dem 4. und 6. Lebensmonat",richtig:!1,antwort:!1},{text:"zwischen dem 6. und 12. Lebensmonat",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"88",Kategorie:"4. Hundezucht, Anatomie & Physiologie ",Frage:"Wie groß ist das Gesichtsfeld des Hundes",Antworten:[{text:"genauso wie beim Menschen",richtig:!1,antwort:!1},{text:"180 Grad",richtig:!1,antwort:!1},{text:"250 Grad",richtig:!0,antwort:!1},{text:"90 Grad",richtig:!1,antwort:!1},{text:"360 Grad",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"89",Kategorie:"4. Hundezucht, Anatomie & Physiologie ",Frage:"Wie hoch ist die durchschnittliche Körpertemperatur bei einem größeren Hund",Antworten:[{text:"ca. 39 Grad",richtig:!1,antwort:!1},{text:"36-37 Grad",richtig:!1,antwort:!1},{text:"37,5-38 Grad",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"90",Kategorie:"4. Hundezucht, Anatomie & Physiologie ",Frage:"Wie viele Zähne hat das Milchgebiss eines Hundes.",Antworten:[{text:"28",richtig:!0,antwort:!1},{text:"40",richtig:!1,antwort:!1},{text:"26",richtig:!1,antwort:!1},{text:"42",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"91",Kategorie:"4. Hundezucht, Anatomie & Physiologie ",Frage:"Wie viele Zähne hat das bleibende Gebiss eines Hundes?",Antworten:[{text:"44",richtig:!1,antwort:!1},{text:"32",richtig:!1,antwort:!1},{text:"42",richtig:!0,antwort:!1},{text:"40",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"92",Kategorie:"4. Hundezucht, Anatomie & Physiologie ",Frage:"Welche Zähne werden beim Hund als Reißzähne bezeichnet?",Antworten:[{text:"P4 im Oberkiefer und M1 im Unterkiefer",richtig:!0,antwort:!1},{text:"M1 im Oberkiefer und P4 im Unterkiefer",richtig:!1,antwort:!1},{text:"P4 im Oberkiefer und P4 im Unterkiefer",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"93",Kategorie:"4. Hundezucht, Anatomie & Physiologie ",Frage:"Fangzahn ist ein anderer Ausdruck für Reißzahn. Das ist",Antworten:[{text:"richtig",richtig:!1,antwort:!1},{text:"falsch",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"94",Kategorie:"4. Hundezucht, Anatomie & Physiologie ",Frage:"Ein Welpe kann sich schon im Mutterleib mit Spulwürmern infizieren.",Antworten:[{text:"Ja, das ist richtig",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Nein, Welpen infizieren sich erst nach der Geburt über die Muttermilch mit Spulwürmern.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"95",Kategorie:"4. Hundezucht, Anatomie & Physiologie ",Frage:"Wie viele Geruchsrezeptoren haben Hunde?",Antworten:[{text:"ca. 10 Millionen",richtig:!1,antwort:!1},{text:"ca. 50 Millionen",richtig:!1,antwort:!1},{text:"ca. 100 Millionen",richtig:!1,antwort:!1},{text:"ca. 200 Millionen",richtig:!0,antwort:!1},{text:"ca. 1 Million",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"96",Kategorie:"4. Hundezucht, Anatomie & Physiologie ",Frage:"Die neonatale Phase des Welpen dauert",Antworten:[{text:"1 Woche",richtig:!1,antwort:!1},{text:"2 Wochen",richtig:!0,antwort:!1},{text:"3 Wochen",richtig:!1,antwort:!1},{text:"3 Tage",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"97",Kategorie:"4. Hundezucht, Anatomie & Physiologie ",Frage:"Die sogenannte Übergangsphase des Welpen dauert",Antworten:[{text:"1 Woche",richtig:!0,antwort:!1},{text:"2 Wochen",richtig:!1,antwort:!1},{text:"3 Wochen",richtig:!1,antwort:!1},{text:"4 Wochen",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"98",Kategorie:"4. Hundezucht, Anatomie & Physiologie ",Frage:"Welche Veränderungen lassen sich während der (Schein-) trächtigkeit u. U. feststellen?\r\n",Antworten:[{text:"Milchbildung",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Aggressivität",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Apathie",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Inappetenz",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Hunger",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"99",Kategorie:"4. Hundezucht, Anatomie & Physiologie ",Frage:"Welche Veränderungen lassen sich während der Läufigkeit u. U. feststellen?",Antworten:[{text:"Apathie",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Inappetenz",richtig:!1,antwort:!1},{text:"häufiges Urinieren",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Interesse für Rüden",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Abwehren von Rüden",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"100",Kategorie:"4. Hundezucht, Anatomie & Physiologie ",Frage:"Die Sozialisationsphase des Welpen dauert von der",Antworten:[{text:"3.-12./14. Lebenswoche",richtig:!0,antwort:!1},{text:"5-16. Lebenswoche",richtig:!1,antwort:!1},{text:"8. Lebenswoche bis zur Pubertät (ca. 6. Lebensmonat)",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"101",Kategorie:"5. Kenntnisse zu den Retrieverrassen",Frage:"Darf oder soll ein Retriever Wachverhalten zeigen?",Antworten:[{text:"Nein, ein solches Verhalten ist bei allen Retrieverrassen unerwünscht.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Ja, Wachverhalten ist beim Chesapeake Bay und Curly Coated Retriever erwünscht",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Laut Standard darf nur der NSDTR Wachsamkeit zeigen.",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"102",Kategorie:"5. Kenntnisse zu den Retrieverrassen",Frage:"Darf oder soll ein Retriever Schutzverhalten zeigen?",Antworten:[{text:"Schutzverhalten ist für alle Retrieverrassen eine erwünschte Eigenschaft.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Der CBR hat laut Standard eine beschützerische Natur.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Nein, ein solches Verhalten ist bei allen Retrieverrassen unerwünscht.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Schutzverhalten ist nur beim Curly Coated und Chesapeake Bay Retriever eine erwünschte Eigenschaft.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"103",Kategorie:"5. Kenntnisse zu den Retrieverrassen",Frage:"Welche Eigenschaft sollte ein NSDTR laut Standard in ausgeprägtem Maße zeigen?",Antworten:[{text:"Apportiersinn",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Lockfähigkeit",richtig:!0,antwort:!1},{text:"kinderlieb",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"104",Kategorie:"5. Kenntnisse zu den Retrieverrassen",Frage:"Was sagt der Rassestandard für Labrador Retriever zum Wesen und zu den Eigenschaften aus? Nenne mindestens vier im Standard erwähnte Eigenschaften, die ein Labrador haben soll.",Antworten:[{text:"übermäßige Scheue",richtig:!1,antwort:!1},{text:"starker Wille zu gefallen",richtig:!0,antwort:!1},{text:"sehr aktiv",richtig:!0,antwort:!1},{text:"freundliche Natur",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Aggressivität",richtig:!1,antwort:!1},{text:"intelligent",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"105",Kategorie:"5. Kenntnisse zu den Retrieverrassen",Frage:"Was sagt der Rassestandard für Labrador Retriever zum Wesen und zu den Eigenschaften aus? Nenne  vier im Standard erwähnte Eigenschaften, die ein Labrador haben soll.",Antworten:[{text:"ergebener Begleiter",richtig:!0,antwort:!1},{text:"angepasst",richtig:!0,antwort:!1},{text:"eifrig und fügsam",richtig:!0,antwort:!1},{text:"kinderlieb",richtig:!1,antwort:!1},{text:"sensibel",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"106",Kategorie:"5. Kenntnisse zu den Retrieverrassen",Frage:"Was sagt der Rassestandard für Golden Retriever zum Wesen und zu den Eigenschaften aus? Nenne drei  im Standard erwähnte Eigenschaften.",Antworten:[{text:"Wille zu gefallen",richtig:!0,antwort:!1},{text:"ausgeglichenes Temperament",richtig:!1,antwort:!1},{text:"fröhlich",richtig:!1,antwort:!1},{text:"intelligent",richtig:!0,antwort:!1},{text:"natürliche Anlage zu arbeiten",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"107",Kategorie:"5. Kenntnisse zu den Retrieverrassen",Frage:"Was sagt der Rassestandard für Golden Retriever zum Wesen und zu den Eigenschaften aus? Nenne mindestens zwei im Standard erwähnte Eigenschaften.",Antworten:[{text:"bewegungsfreudig",richtig:!1,antwort:!1},{text:"verspielt",richtig:!1,antwort:!1},{text:"liebenswürdig",richtig:!0,antwort:!1},{text:"zutraulich",richtig:!0,antwort:!1},{text:"unterordnungsbereit",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"108",Kategorie:"5. Kenntnisse zu den Retrieverrassen",Frage:"Was sagt der Rassestandard für Golden Retriever zum Wesen und zu den Eigenschaften aus? Nenne mindestens zwei im Standard erwähnte Eigenschaften.",Antworten:[{text:"freundlich",richtig:!0,antwort:!1},{text:"anhänglich",richtig:!1,antwort:!1},{text:"leichtführig",richtig:!1,antwort:!1},{text:"lebhaft",richtig:!1,antwort:!1},{text:"liebenswürdig",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"109",Kategorie:"5. Kenntnisse zu den Retrieverrassen",Frage:"Was sagt der Rassestandard für Flat Coated Retriever zum Wesen und zu den Eigenschaften aus? Nenne zwei im Standard erwähnte Eigenschaften.",Antworten:[{text:"selbstsicher",richtig:!0,antwort:!1},{text:"kinderlieb",richtig:!1,antwort:!1},{text:"wasserfreudig",richtig:!1,antwort:!1},{text:"freundlich",richtig:!0,antwort:!1},{text:"sensibel",richtig:!1,antwort:!1},{text:"angeborene Neugier",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"110",Kategorie:"5. Kenntnisse zu den Retrieverrassen",Frage:"Was sagt der Rassestandard für Flat-coated Retriever zum Wesen und zu den Eigenschaften aus? Nenne zwei im Standard erwähnte Eigenschaften.",Antworten:[{text:"aufgeweckt",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Menschenfreundlichkeit",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Nervenstärke",richtig:!1,antwort:!1},{text:"selbstsicher",richtig:!0,antwort:!1},{text:"aktiv",richtig:!1,antwort:!1},{text:"lebhaft",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"111",Kategorie:"5. Kenntnisse zu den Retrieverrassen",Frage:"Was sagt der Rassestandard für Flat-coated Retriever zum Wesen und zu den Eigenschaften aus? Nenne zwei im Standard erwähnte Eigenschaften.",Antworten:[{text:"rege",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Anpassungsbereitschaft",richtig:!1,antwort:!1},{text:"angeborene Neugier",richtig:!1,antwort:!1},{text:"aufgeweckt",richtig:!0,antwort:!1},{text:"hoher Spieltrieb",richtig:!1,antwort:!1},{text:"leichtführig",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"112",Kategorie:"5. Kenntnisse zu den Retrieverrassen",Frage:"Was sagt der Rassestandard für Chesapeake Bay Retriever zum Wesen und zu den Eigenschaften aus? Nenne vier im Standard erwähnte Eigenschaften.",Antworten:[{text:"Intelligenz",richtig:!0,antwort:!1},{text:"ruhiges, situationsgerechtes Verhalten",richtig:!0,antwort:!1},{text:"aufgewecktes, fröhliches Wesen",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Kindermädchen für die Kinder",richtig:!1,antwort:!1},{text:"anhängliche beschützerische Natur",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"113",Kategorie:"5. Kenntnisse zu den Retrieverrassen",Frage:"Was sagt der Rassestandard für Chesapeake Bay Retriever zum Wesen und zu den Eigenschaften aus? Nenne drei im Standard erwähnte Eigenschaften.",Antworten:[{text:"Mut",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Arbeitsfreudigkeit",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Liebe zum Wasser",richtig:!0,antwort:!1},{text:"geduldiger Spielgefährte für die Kinder",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"114",Kategorie:"5. Kenntnisse zu den Retrieverrassen",Frage:"Welche Eigenschaften sind beim CBR laut Standard nicht erwünscht?",Antworten:[{text:"übermäßige Scheue",richtig:!0,antwort:!1},{text:"übermäßig aggressive Neigungen",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Mut",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Aufgewecktheit",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"115",Kategorie:"5. Kenntnisse zu den Retrieverrassen",Frage:"Was sagt der Rassestandard für Curly-Coated Retriever zum Wesen und zu den Eigenschaften aus? Nenne zwei im Standard erwähnte Eigenschaften.",Antworten:[{text:"mutig",richtig:!0,antwort:!1},{text:"große Eigensinnigkeit",richtig:!1,antwort:!1},{text:"freundlich",richtig:!0,antwort:!1},{text:"hohe Intelligenz",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Wille zur selbständigen Arbeit",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"116",Kategorie:"5. Kenntnisse zu den Retrieverrassen",Frage:"Was sagt der Rassestandard für Curly-Coated Retriever zum Wesen und zu den Eigenschaften aus? Nenne vier im Standard erwähnte Eigenschaften.",Antworten:[{text:"Wille zur selbständigen Arbeit",richtig:!1,antwort:!1},{text:"ausgeglichen",richtig:!0,antwort:!1},{text:"verlässlich",richtig:!0,antwort:!1},{text:"mutig",richtig:!0,antwort:!1},{text:"freundlich",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Humor",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"117",Kategorie:"5. Kenntnisse zu den Retrieverrassen",Frage:"Was sagt der Rassestandard für Curly-Coated Retriever zum Wesen und zu den Eigenschaften aus? Nenne drei im Standard erwähnte Eigenschaften.",Antworten:[{text:"selbstbewusst ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"unabhängig",richtig:!0,antwort:!1},{text:"kann den Eindruck von zurückhaltend erwecken.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Sanftheit und Toleranz gegenüber Kindern",richtig:!1,antwort:!1},{text:"große Ausdauer",richtig:!1,antwort:!1},{text:"hervorragende Spielkameraden für Kinder",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"118",Kategorie:"5. Kenntnisse zu den Retrieverrassen",Frage:"Was sagt der Rassestandard für Nova Scotia Duck Tolling Retriever zum Wesen und zu den Eigenschaften aus? Nenne drei im Standard erwähnte Eigenschaften.",Antworten:[{text:"sehr intelligent",richtig:!0,antwort:!1},{text:"sehr gelehrig",richtig:!0,antwort:!1},{text:"angeborenes Misstrauen",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Familiensinn",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Spieltrieb",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"119",Kategorie:"5. Kenntnisse zu den Retrieverrassen",Frage:"Was sagt der Rassestandard für Nova Scotia Duck Tolling Retriever zum Wesen und zu den Eigenschaften aus? Nenne drei im Standard erwähnte Eigenschaften.",Antworten:[{text:"hohes Maß von Flinkheit",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Wachsamkeit",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Entschlossenheit",richtig:!0,antwort:!1},{text:"feinfühlig",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Lockfähigkeit",richtig:!0,antwort:!1},{text:"sehr gelehrig und folgsam",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"120",Kategorie:"5. Kenntnisse zu den Retrieverrassen",Frage:"Was sagt der Rassestandard für Nova Scotia Duck Tolling Retriever zum Wesen und zu den Eigenschaften aus? Nenne zwei im Standard erwähnte Eigenschaften.",Antworten:[{text:"ausgeprägter Apportiersinn",richtig:!0,antwort:!1},{text:"ein guter, leicht bellender Wachhund",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Wachsamkeit",richtig:!0,antwort:!1},{text:"unermüdliche Neugierde",richtig:!1,antwort:!1},{text:"fröhlich",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"121",Kategorie:"5. Kenntnisse zu den Retrieverrassen",Frage:"Was sagt der Rassestandard für Nova Scotia Duck Tolling Retriever zum Wesen und zu den Eigenschaften aus? Nenne drei im Standard erwähnte Eigenschaften.",Antworten:[{text:"Spieltrieb",richtig:!0,antwort:!1},{text:"ausgeprägter Apportiersinn",richtig:!0,antwort:!1},{text:"große Ausdauer",richtig:!0,antwort:!1},{text:"intensive Konzentration und Erregung",richtig:!0,antwort:!1},{text:"hoch im Temperament",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Arbeitsfreude",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"122",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Ist die Lautstärke bei akustischen Reizen maßgeblich für die Intensität ",Antworten:[{text:"Ja, je lauter, desto intensiver ist der akustische Reiz",richtig:!1,antwort:!1},{text:"nein, das ist je nach Hund individuell verschieden",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"123",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Was wird in der Ethologie unter Prägung verstanden?",Antworten:[{text:"Prägung ist eine irreversible Form des Lernens und dauert oft nur wenige Stunden.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Die Zeit von 3-14 Wochen, in der ein Hund besonders viel lernt.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"124",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Gibt es bei Hunden eine Prägungsphase?",Antworten:[{text:"nein",richtig:!0,antwort:!1},{text:"ja",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"125",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Gibt es bei Hunden eine Primärsozialisation?",Antworten:[{text:"ja ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"nein",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"126",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Gibt es bei Hunden eine prägungsähnliche Phase?",Antworten:[{text:"ja ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"nein",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"127",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Was bedeutet es, wenn ein Hund einem anderen den Kopf auf den Rücken legt?",Antworten:[{text:"Es ist u.U. eine Imponiergeste, je nach dem Gesamtausdruck (Körperspannung u.a.).",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Er möchte mit dem anderen Hund spielen.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"128",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Was ist eine T-Stellung/T-Sequenz?",Antworten:[{text:"eine Imponiergeste",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Zwei Hunde stehen ungefähr im rechten Winkel zueinander.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Der Hund legt die Pfote auf den Rücken eines anderen Hundes.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Das ist eine Spielaufforderung.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Der Hund legt den Kopf auf den Rücken eines anderen Hundes und bildet so den Buchstaben T.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"129",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"In welcher der genannten Situationen können Hunde aggressiv reagieren? ",Antworten:[{text:"Wenn sie von einer fremden Person plötzlich angefasst werden und nicht ausweichen können.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Wenn man sie beim Fressen stört. ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Beim Tierarzt bei schmerzhaften Manipulationen oder aus Angst. ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Wenn sie Schmerzen haben.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Wenn man einem fremden Hund nicht in die Augen schaut.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"130",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Gibt es beim Üben mit einem ängstlichen Hund besondere Dinge zu bedenken? ",Antworten:[{text:"Ja. Hunde können nur lernen, wenn sie entspannt sind und keine Angst haben. ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Ja, man muss darauf achten, keine bedrohlichen Gesten in den Übungen zu verwenden. ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Nein, Üben muss sein.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"131",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Warum reagieren viele Hunde an der Leine aggressiver als unangeleint?",Antworten:[{text:"Hunde haben dieses Verhalten als Strategie gelernt, um Situationen, die sie ängstigen, schneller beenden oder für sich entscheiden zu können. ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Hunde können sich an der Leine nicht frei bewegen und ausweichen und fühlen sich schneller bedroht. ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Hunde fühlen sich durch die Leine mit ihrem Besitzer verbunden und dadurch sicherer.",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"132",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"In welchen Situationen zeigt sich, ob der Hund eine enge Bindung zum Besitzer hat?",Antworten:[{text:"Wenn der Hund beim Spaziergang auf Richtungswechsel seines Besitzers  achtet.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"In Stresssituationen.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Bei schmerzhaften Manipulationen beim Tierarzt",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"133",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Was bedeutet “kontextspezifisches Lernen“?",Antworten:[{text:"Der Hund versteht jedes Wort.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Lernen ist abhängig von der Umgebung. Alles in der Lernumgebung des Hundes und auch die Körpersprache der Menschen bilden den Kontext.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Der Hund kann nicht immer lernen.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Der Hund versteht den Menschen besser, wenn dieser in ganzen Sätzen mit ihm spricht.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"134",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Welche Verhaltensweisen des Besitzers könnten bei einem ungenügend erzogenem Hund aggressives Verhalten aus lösen?",Antworten:[{text:"Er greift dem Hund über den Rücken, um die Leine anzulegen.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Er schiebt den Hund zur Seite.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Er putzt dem Hund die Pfoten ab.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Er ignoriert den Hund, wenn dieser mit einem Ball ankommt und spielen möchte.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"135",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Ein fremder Mensch nähert sich rasch einer säugenden Labrador Hündin und beugt sich über die Wurfkiste. Die Hündin schnappt nach der Person und verfehlt nur knapp ihr Gesicht. Diese Hündin sollte wegen Aggressivität von der Zucht ausgeschlossen werden.Ja oder nein?",Antworten:[{text:"Ja, eine solche Hündin gehört nicht in die Zucht. Ein Labrador darf laut Standard keinerlei Aggression zeigen.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Nein, Aggression ist vielursächlich. Die plötzliche Annäherung und das Herabbeugen stellen eine Bedrohung für die Welpen dar. Das Beschützen der Welpen gehört zur Arterhaltung und ist ein normales Verhalten.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Das kann nur ein Wesensrichter entscheiden.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Laut Standard soll ein Labrador keinerelei Aggression zeigen.Aggression ist aber ein normales Verhalten, es muss allerdings adäquat sein. Der Stadard beschreibt einen idealen Labrador und auch der offizielle Standard muss zeitgemäss nach den wissenschftlichen Erkenntnissen interpretiert werden. ",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"136",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Ist aggressives Verhalten ein normales Verhalten?",Antworten:[{text:"Ja, Aggressionsverhalten gehört zum normalen Verhaltensrepertoire eines jeden Hundes.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Nein, Aggressionsverhalten zeigen nur verhaltensgestörte Tiere.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Nein, Aggression ist eine Wesensschwäche.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"137",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Ist die sogenannte Beißhemmung angeboren?",Antworten:[{text:"Nein, die Beißhemmung muss im Welpenalter durch das Spiel mit Gleichaltrigen und mit dem Menschen erlernt werden.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Ja, sonst würden Welpen ihre Geschwister zu sehr verletzen.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"138",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Kann Angst aggressives Verhalten auslösen?",Antworten:[{text:"Ja, ängstliche Hunde neigen leichter zur defensiven Aggression, sie sind schneller abwehrbereit.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Nein, ein ängstlicher Hund ist niemals aggressiv.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Nein, ein ängstlicher Hund ergreift stets die Flucht.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"139",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Was sind Stresssymptome eines Hundes? ",Antworten:[{text:"Unruhiges Verhalten und Hecheln. ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Futterbetteln. ",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Schuppen",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Starkes Haaren und ggf. stumpfes Fell, bei länger anhaltendem Stress. ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Nach vorne gerichtete Ohren und Interesse an der Umwelt.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"140",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Ist es wichtig, mit einem Hund zu üben, dass er sich überall anfassen lässt? ",Antworten:[{text:"Ja, es fördert das gegenseitige Vertrauen. ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Ja, es erleichtert Pflegemaßnahmen. ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Nein, man muss so etwas nicht üben. Ein Hund, der gut untergeordnet ist, lässt sich sowieso überall problemlos anfassen.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Ja, tierärztliche Maßnahmen werden dadurch erelcihtert.",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"141",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Gibt es beim Üben mit einem ängstlichen Hund besondere Dinge zu bedenken? ",Antworten:[{text:"Ja. Hunde können nur lernen, wenn sie entspannt sind und keine Angst haben. ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Ja, man muss darauf achten, keine bedrohlichen Gesten in den Übungen zu verwenden. ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Ja. Mit einem ängstlichen Hund sollte man lieber gar nicht trainieren, weil er aus Angst heraus beißen könnte. ",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"142",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Innerhalb welcher Zeit kann ein Hund eine Belohnung sicher mit seiner gezeigten Handlung verknüpfen?",Antworten:[{text:"maximal 10 Sekunden",richtig:!1,antwort:!1},{text:"0,5 Sekunden",richtig:!0,antwort:!1},{text:"1-2 Sekunden",richtig:!0,antwort:!1},{text:"5 Sekunden",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"143",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Was kann u. U. passieren, wenn man versucht, einen Hund, der gerade Angst hat, mit Worten und durch Streicheln zu beruhigen? ",Antworten:[{text:"Der Hund wird sich auf jeden Fall beruhigen und seine Angst verlieren weil er sich durch das Streicheln und die Worte bei seinem Besitzer sicher fühlt.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Der Hund kann u. U. darin bestätigt werden, dass es sich lohnt, Angst zu haben. Die Angst des Hundes könnte sich verschlimmern. ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Man kann u. U. die Angst verschlimmern, denn Hunde untereinander würden sich nicht beruhigen. Die plötzliche Aufmerksamkeit des Besitzers zeigt dem Hund u. U., dass dieser auch eine Unsicherheit verspürt. ",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"144",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Was hat für Hunde die größte Bedeutung im Bereich der Rangfolge. ",Antworten:[{text:"Aufmerksamkeit (Spiel, Futter, Zuwendung) fordern zu können. ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Täglich mehrmals rausgehen zu dürfen. ",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Einen gemütlichen, ggf. erhöhten Liegeplatz zu haben. ",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Spielzeug zur freien Verfügung zu besitzen",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"145",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Was bedeutet es, wenn sich zwei Hunde direkt in die Augen starren? ",Antworten:[{text:"Es bedeutet, dass sie sich gern haben. ",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Sie wollen miteinander spielen.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Auf diese Weise bedrohen sie sich gegenseitig. ",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"146",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Wie stellt man zwischen Mensch und Hund die sogenannte Rangordnung oder die Hierarchie klar? ",Antworten:[{text:"Man wartet, bis der Hund ein Rangprivileg für sich in Anspruch nimmt oder in einer Übung einen Fehler macht und unterwirft ihn dann, indem man ihn mit Schwung auf den Rücken dreht und dort einen Moment lang festhält. ",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Man achtet darauf, dass man selbst derjenige ist, der zum größten Teil zu gemeinsamen Beschäftigungen auffordert. ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Man ignoriert aufdringliches und forderndes Verhalten des Hundes. ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Man isst demonstrativ vor den Augen des Hundes und gibt ihm von diesem Essen nichts ab.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"147",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Woran kann man u- a. erkennen, dass ein Hund unter Stress steht?",Antworten:[{text:"Hecheln",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Gähnen",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Sich kratzen",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Stress ist eine menschliche Erscheinung. Hunde kennen keinen Stress.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"148",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Kennzeichen für das (sichere, offensive) Drohen eines Hundes sind:",Antworten:[{text:"Starres Fixieren des Gegners",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Hochgezogene Lefzen",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Zähneblecken im vorderen Schnauzenbereich mit runden Mundwinkeln",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Knurren",richtig:!0,antwort:!1},{text:"eingeklemmter Schwanz",richtig:!1,antwort:!1},{text:"seitlich abgewandter Kopf",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"149",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Ein Welpe oder ein Kind ist einem Hund gegenüber sehr aufdringlich. Welche Verhaltensweisen erwachsener Hunde sind normal und absolut hundetypisch?",Antworten:[{text:"Knurren.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Die Lefzen anheben, was zum Zähneblecken führt.",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"150",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"In welcher der folgenden Situationen könnte ein Hund aggressiv reagieren?",Antworten:[{text:"Begegnung zweier Hunde, die sich nicht kennen.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Versuch, dem Hund das Futter wegzunehmen.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Berührung des Hundes durch fremde Personen.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Durch Blickfixierung.",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"151",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"In welcher der genannten Situationen können Hunde aggressiv reagieren? ",Antworten:[{text:"Wenn sie von einer fremden Person plötzlich angefasst werden und nicht ausweichen können.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Wenn man sie beim Fressen stört.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Beim Tierarzt bei schmerzhaften Manipulationen oder aus Angst.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Wenn man einem fremden Hund nicht in die Augen schaut.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"152",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Können Hunde ein schlechtes Gewissen haben? ",Antworten:[{text:"Ja, aber nur, wenn sie vorher gelernt haben, dass sie bestimmte Dinge nicht tun dürfen.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Nein, Hunde haben keine Moralvorstellung wie Menschen. Für sie gibt es kein Gut und Böse.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Nein, sie haben durch schlechte Erfahrung gelernt und zeigen eine angeborene Körperhaltung, die Unterwürfigkeit und Ängstlichkeit signalisiert und die den Besitzer beschwichtigen soll.",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"153",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Kennzeichen für ein ängstliches unterwürfiges Verhalten: Nennen Sie 2!",Antworten:[{text:"Die Ohren nach vorne richten",richtig:!1,antwort:!1},{text:"in geduckter Haltung urinieren",richtig:!0,antwort:!1},{text:"erhobene Rute",richtig:!1,antwort:!1},{text:"die Ohren seitlich an den Kopf legen",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"154",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Kennzeichen für ein ängstliches unterwürfiges Verhalten: Nennen Sie 3!",Antworten:[{text:"dem Gegenüber direkt in die Augen schauen",richtig:!1,antwort:!1},{text:"sich klein machen und ducken",richtig:!0,antwort:!1},{text:"auf den Rücken legen und urinieren",richtig:!0,antwort:!1},{text:"den Schwanz einklemmen",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"155",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Was bedeutet es, wenn ein Hund mit der Rute wedelt?",Antworten:[{text:"Ein Hund, der wedelt, ist immer freundlich.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Auch ein Hund, der wedelt, kann gefährlich werden.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Schwanzwedeln zeigt eine Erregung des Hundes an.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Wichtig ist die Art des Wedelns sowie die Einbettung dieses Signals  in den Gesamtausdruck.",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"156",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Was bedeutet es, wenn ein Hund einem anderen den Kopf auf den Rücken legt? ",Antworten:[{text:"Er macht eine Spielaufforderung.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Er ist müde.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Es ist u.U. eine Imponiergeste, je nach dem Gesamtausdruck (Körperspannung u.a.).",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"157",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Was bedeutet es, wenn sich zwei Hunde direkt in die Augen starren? ",Antworten:[{text:"Es ist eine Beschwichtigungsgeste.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Gerichtetes Drohen.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Sie wollen miteinander spielen.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"158",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Was für eine Bedeutung hat es, wenn sich ein Hund flach auf den Boden legt und einen entgegenkommenden Hund mit dem Blick fixiert? ",Antworten:[{text:"Er bereitet sich auf einen  „Angriff“ vor. Dieser Angriff kann spielerisch oder ernst ausgerichtet sein, kenntlich an seinem Gesamtausdruck.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Er ist müde und möchte sich schnell noch ein wenig ausruhen, bis der andere Hund da ist.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Der liegende Hund verhält sich unterwürfig.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"159",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Was kennzeichnet einen offensiv aggressiven Hund?",Antworten:[{text:"Steife Körperhaltung mit erhobenem Kopf und erhobener Rute.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Starres In - die - Augen - Blicken.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Winseln und Bellen.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Knurren und Gebiss entblößen.",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"160",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Was sind eindeutige Anzeichen von Angst oder Stress? ",Antworten:[{text:"Der Hund macht sich klein und versucht zu fliehen.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Er hechelt und hat dabei den Schwanz eingeklemmt und die Ohren nach hinten gelegt.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Er gähnt und leckt sich häufig über die Nase.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Er hat die Ohren nach vorne gestellt und zieht die Lefzen hoch.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"161",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Welche Aussagen sind bezüglich des Spiels zutreffend?",Antworten:[{text:"Spiel ist Entwicklungsförderung in physischer, psychischer, kognitiver und z.B. physiologischer Beziehung.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Hunde spielen nur in ihrer Spielphase, die etwa bis zur 20. Lebenswoche andauert.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Junge Hunde sollten zur Vorbeuge von Hüft- und Ellbogenleiden pro Tag höchstens zehn Minuten spielen.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Auch alte Hunde spielen oft noch gern.",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"162",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Welche Gesten setzen Hunde zur Beschwichtigung ein? ",Antworten:[{text:"Das Sich-über-die-Nase-Lecken.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Pföteln.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Wegschauen.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Einen starren Blick nach vorne.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"163",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Was sind Kennzeichen für das ranghöchste Tier einer Gruppe?",Antworten:[{text:"Häufige aggressive Verhaltensweisen.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Das ranghöchste Tier initiiert selten Ernstkämpfe.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Das ranghöchste Tier  beeinflusst das Verhalten der anderen am nachhaltigsten.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Geducktes Gehen, anderen Tieren ausweichen.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"164",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Woran ist die Stimmung des Hundes abzulesen?",Antworten:[{text:"An den Nackenhaaren.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"An den Ohren.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"An der Rute.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"An der Mimik.",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"165",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Welche Verhaltensweisen kann ein Hund zeigen, der Angst hat und sich bedroht fühlt? ",Antworten:[{text:"Er versucht zu fliehen.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Er versucht anzugreifen, wenn er nicht ausweichen kann.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Er wedelt und bettelt nach Futter.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Er uriniert unter sich.",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"166",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Wenn ein Hund hechelt, kann es sein, ...",Antworten:[{text:"dass er uns etwas sagen will.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"dass er Stress hat.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"dass ihm warm ist.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"dass er Durst hat.",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"167",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Woran kann man erkennen, ob sich ein Hund einem anderen gegenüber dominant verhält? ",Antworten:[{text:"Er legt sich auf die Seite und wedelt.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Er macht sich groß (Schwanz hoch, Ohren nach vorne, steifer Gang) und weicht Blickkontakten nicht aus.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Er bellt und legt die Ohren an.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Er legt die Schnauze oder Pfote auf den Rücken des anderen Hundes.",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"168",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Woran können Sie die Stimmung Ihres Hundes erkennen?",Antworten:[{text:"An der Körperhaltung.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"An Mimik, Gesichtsausdruck.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"An Lautäußerungen.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Die Stimmung eines Hundes kann man an äußeren Merkmalen nicht festmachen. Dazu muss man den Hund schon sehr genau kennen.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"169",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Worin liegt das Gefahrenpotential eines extrem ängstlichen und menschenscheuen Hundes?",Antworten:[{text:"Er könnte beißen.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Es besteht kein besonderes Gefahrenpotential bei solchen Hunden.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Er ist nicht berechenbar.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Es besteht keine Gefahr, es ist ja nur ein Problem des Hundes.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"170",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Welches Verhalten eines Kindes könnte für den Hund bedrohlich wirken?",Antworten:[{text:"Im Kinderzimmer beim Spielen laut zu reden, wenn der Hund im Flur liegt.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Dem Hund direkt in die Augen schauen.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Sich plötzlich auf den schlafenden Hund legen.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Den Hund beim Fressen stören.",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"171",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Was versteht man unter Sozialisierungs-und Habituationsphase (sensible Phase)?",Antworten:[{text:"Die Zeit zwischen 3. und 14. Lebenswoche, hier ist der Hund ganz besonders aufnahme- und lernfähig.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Diese Phase gibt es nur beim Menschen.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"172",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Was ist eine sensible Phase? Was ist richtig?",Antworten:[{text:"Lebensabschnitt, in dem ein Lebewesen für bestimmte Lernerfahrungen besonders empfänglich ist. ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"In der Regel zu einem frühen Zeitpunkt der Ontogenese. ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Umwelteindrücke hinterlassen einen dauerhafteren und stabileren Eindruck als außerhalb dieses Zeitraums. ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Ist eine Zeit optimaler Sensitivität gegenüber Umweltreizen.",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"173",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Was bedeutet Habituation?",Antworten:[{text:"Der Hund gewöhnt sich an Reize, die ihm vorher Angst machten.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"reizspezifische Reaktionsabschwächung",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Gewöhnung an immer wieder auftretende Umweltreize, so dass auf diese nicht mehr reagiert wird.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Der Welpe gewöhnt sich an seinen neuen Besitzer.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"174",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Was bedeutet Habituation?",Antworten:[{text:"Reizgewöhnung",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Der Hund ignoriert zunehmend Reize, die vorher neutral besetzt waren.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Der Welpe gewöhnt sich an seine neue Umgebung.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"175",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Innerhalb welcher Zeit kann ein Hund in Bezug auf ein vom Hundeführer gegebenes Signalwort eine Belohnung sicher mit seiner gezeigten Handlung verknüpfen? ",Antworten:[{text:"nicht mehr als eine, allerhöchstens zwei Sekunden",richtig:!0,antwort:!1},{text:"nicht mehr als 5 Sekunden",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"176",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Was ist ein Clicker?",Antworten:[{text:"Sekundärverstärker",richtig:!0,antwort:!1},{text:"eine Belohnung für den Hund",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"177",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Welche Vorteile für die Ausbildung von Hunden bietet er?",Antworten:[{text:"Punktgenaues Belohnen",richtig:!0,antwort:!1},{text:"immer gleich und unabhängig von der Stimme",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Belohnung auch auf Entfernung",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"178",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Was bedeutet Sozialisation oder Sozialisierung? Was ist richtig?",Antworten:[{text:"Soziale Ausformung eines heranwachsenden Individuums in seinen Interaktionen mit Artgenossen. ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Kann beim Hund nur durch spezifische Kontakte während bestimmter Lebensabschnitte erworben werden (in der Sozialisationsphase). ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Ähnlichkeit mit der sensiblen Phase.",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"179",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Welche Lernformen gibt es bei Hunden?",Antworten:[{text:"assoziatives Lernen",richtig:!0,antwort:!1},{text:"nicht assoziativ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"soziales Lernen ",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"180",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Nennen Sie  Kriterien/Kennzeichen des Spiels! ",Antworten:[{text:"Objektbezogenheit (ein anderes Individuum, sich selbst oder Spielobjekt) ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Nicht ernstbezogen ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Übertriebene Bewegungen, sogenannter Bewegungsluxus ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Häufige Wiederholung einiger Elemente ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Lustbetontheit ",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"181",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Nennen Sie einige Kennzeichen des Spiels:",Antworten:[{text:"Bewegungsluxus",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Übertreibung",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Wiederholung",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Distanzverminderung",richtig:!0,antwort:!1},{text:"nicht ernstbezogen",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"182",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Kennzeichen des Spiels:",Antworten:[{text:"Bewegungsluxus",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Übertreibung der Ausdruckselemente relativ zum Gesamtausdruck",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Ausdruckselemente, die nicht zur jeweiligen Sequenz „gehören“",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Völlig unvorhersagbarer Ausgang einer Bewegungsfolge",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"183",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Welche Bedeutung hat das Spiel für die Entwicklung eines Hundes? Was ist richtig? ",Antworten:[{text:"Biologisches Ziel: anwendbare Erfahrungen zu gewinnen. ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Üben körperlicher Fertigkeiten, auch Teilhandlungen aus den Verhaltensbereichen, die erst im Erwachsenenalter voll ausreifen (Beutefang- / Sexualverhalten). ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Üben des Sozialverhaltens. Spiel führt zu einer Steigerung des Verhaltensrepertoires. ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Kontrolle der Beißhemmung.",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"184",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Was versteht man unter einer „Übersprungshandlung“? Nennen Sie einige Beispiele.",Antworten:[{text:"Stressverhalten beim Abwenden vom Gegner (Gähnen, Spielverhalten)",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Schnuppern am Boden",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Sich kratzen oder lecken",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Sich strecken (“Verbeugen”)",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Beschäftigung (Buddeln etc.), Gras fressen",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"185",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Was bedeutet Lernen (die 4 As): Reize ",Antworten:[{text:"aufnehmen",richtig:!0,antwort:!1},{text:"aufbewahren",richtig:!0,antwort:!1},{text:"abrufen",richtig:!0,antwort:!1},{text:" anpassen (Verhalten)",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"186",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Nennen Sie Formen des Lernens, die sich bei Hunden nachweisen lassen.",Antworten:[{text:"Klassische Konditionierung",richtig:!0,antwort:!1},{text:"instrumentelle (operante) Konditionierung",richtig:!0,antwort:!1},{text:"assoziativ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"nicht assoziativ",richtig:!0,antwort:!1},{text:"soziales Lernen",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"187",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Welches sind die wesentlichen Merkmale des Kindchenschemas? ",Antworten:[{text:"Große Augen",richtig:!0,antwort:!1},{text:"hohe Stirn",richtig:!0,antwort:!1},{text:"vorspringende Pausbacken.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"vorstehende Zähne",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"188",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Was versteht man unter der sensiblen Phase in der Entwicklung eines Hundes?",Antworten:[{text:"Zeitspanne, in der Lernvorgänge außerordentlich intensiv und nachhaltig sind.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Zeit, in der die Hunde empfindlich für Umwelteinflüsse gemacht werden.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Zeit, in der eine Sensibilisierung stattfindet.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"189",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Ist es korrekt bei Hunden von Prägung zu sprechen?",Antworten:[{text:"Nein, echte Prägung ist ein Lernprozess mit stabilem oft irreversiblem Ergebnis.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Ja das ist die Phase intensiven Lernens",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"190",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Ist ein in Bewegung befindlicher Hund, der sich nach einem Schuss setzt und nicht zum Schützen rennt, schussscheu?",Antworten:[{text:"Nein",richtig:!0,antwort:!1},{text:"ja, der Hund muss zum Schützen gehen, sonst ist er schussscheu",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"191",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"In welcher Lebensphase verhalten sich Welpen besonders angstfrei?",Antworten:[{text:"zwischen der 3. und 5. Lebenswoche",richtig:!0,antwort:!1},{text:"zwischen der 8. und 14. Lebenswoche",richtig:!1,antwort:!1},{text:"zwischen der 3. und 12. Lebenswoche",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"192",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Was bedeutet Sensibilisierung?",Antworten:[{text:"Der Hund zeigt eine verstärkte Reaktion auf einen bestimmten Reiz.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Der Hund wird immer nervöser.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Der Hund wird einfühlsam.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Der Hund wird immer unsicherer.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Der Hund lernt, auf einen Reiz nicht mehr zu reagieren.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"193",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Was ist unter assoziativem Lernen zu verstehen?",Antworten:[{text:"Eine Verknüpfung von zwei Ereignissen im Gehirn.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Der Hund verknüpft zwei Ereignisse, die 5 Sekunden nacheinander stattfinden.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Der Hund verknüpft zwei Ereignisse, die fast zeitgleich stattfinden.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Der Hund kann voraussehen, was sein Besitzer ihm gleich befehlen wird.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"194",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Wie lernen Hunde am besten.",Antworten:[{text:"Durch negative Belohnung und positive Bestrafung",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Durch Futterbelohnungen",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Durch positive Belohnung und positive Bestrafung",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Durch positive Belohnung und negative Bestrafung",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"195",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Spricht man bei Hunden von Trieben oder von Motivation?",Antworten:[{text:"Von Trieben",richtig:!1,antwort:!1},{text:"weder noch",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Von Motivation, Trieb ist eine veraltete Terminologie",richtig:!0,antwort:!1},{text:"richtig muss es heißen. triebgesteuerte Motivation",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"196",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Was ist unter Motivation zu verstehen?",Antworten:[{text:"der Hund folgt seinen Trieben",richtig:!1,antwort:!1},{text:"dem Hund Leckerchen geben, um ihn zu einem Tun zu bewegen",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Die Bereitschaft des Hundes mit seinem Besitzer zusammenzuarbeiten",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Ein Erregungszustand, der den Hund veranlasst, nach einem bestimmten Objekt oder Ziel zu streben.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"die Entscheidung des Hundes, seine eigenen Wege zu gehen.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"197",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Was ist unter instrumenteller oder operanter Konditionierung zu verstehen?",Antworten:[{text:"Der Hund steht unter Signalkontrolle",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Der Hund wird mithilfe eines Leckerchen dazu motiviert, eine bestimmte Verhaltensweise zu zeigen.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Es handelt sich um eine Verhaltensweise, die der Hund nicht beeinflussen kann.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Der Hund zeigt Verhaltensweisen, die er willentlich steuern kann und erhält dafür eine Reaktion aus der Umwelt. Der Hund passt sein zukünftiges Verhalten der Reaktion entsprechend an.",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"198",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:'Welche Faktoren können u. a. die spezifische Motivationslage "Aggressivität" beeinflussen? ',Antworten:[{text:"Sozialisation",richtig:!0,antwort:!1},{text:"(Schein-)Trächtigkeit",richtig:!0,antwort:!1},{text:"genetische Disposition",richtig:!0,antwort:!1}]},{Nr:"199",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Was bewirkt ein positiver Verstärker?",Antworten:[{text:"Sie verstärken die Lautstärke der Kommandos.",richtig:!1,antwort:!1},{text:"Sie erhöhen die Motivation und Lernbereitschaft des Hundes.",richtig:!0,antwort:!1},{text:"Sie machen den Hund stark und ausdauernd.",richtig:!1,antwort:!1}]},{Nr:"200",Kategorie:"6. Grundwissen Ethologie, Lernverhalten",Frage:"Aggressionsverhalten kann sein",Antworten:[{text:"offensives Angriffsverhalten",richtig:!0,antwort:!1},{text:"defensives Abwehrverhalten",richtig:!0,antwort:!1},{text:"gehemmt",richtig:!0,antwort:!1},{text:"ungehemmt",richtig:!0,antwort:!1}]}]},main:(e,t,n)=>{n.d(t,{configure:()=>i});var r=n(407);function i(e){e.use.standardConfiguration().feature("resources/index"),e.use.developmentLogging(r.f?"debug":"warn"),r.K&&e.use.plugin("aurelia-testing"),e.start().then((function(){return e.setRoot("app")}))}n(15),n(734)},"resources/index":(e,t,n)=>{function r(e){}n.r(t),n.d(t,{configure:()=>r})}},e=>{var t=t=>e(e.s=t);e.O(0,[2,195,566,958,158,919,912,817,622,901],(()=>(t(639),t(231),t(62)))),e.O()}]);